Najmoćnija primjena metoda učenja pretraživanja je združeno predviđanje i učenje
\engl{joint prediction and learning}. Zbog činjenice da je moguće koristiti bilo
koju funkciju gubitka, moguće je kombinirati više zadataka istovremeno. Trenutni
označivači vrste riječi postigli su točnost od otprilike 97--98\%
\citep{manning2011part} i ne mogu više od toga. Jedan od razloga je taj što neke
oznake nije lako odrediti bez informacije o sintaksi rečenice. U okviru \lts{}
procjenu troška pojedine oznake vrste riječi moguće je proširiti tako da se
nakon označene cijele rečenice izvrši ovisnosno parsanje. Gubitak koji je
dobiven nakon parsanja proslijedit će informaciju i poboljšati procjenu
troška za pojedine oznake vrste riječi. Primjena združenog predviđanja na ovom
konkretnom zadatku postoji, ali brzina predviđanja i učenja nije ni približno
zadovoljavajuća \citep{bohnet2012transition}.

Problem prepoznavanja imenovanih entiteta i izlučivanje relacija između entiteta
u tekstu dva su zadatka koja bi bilo dobro raditi združeno. Očito učinkovitost
izlučivanja relacija ovisi o tome koliko dobro su entiteti prepoznati.
Propagiranje gubitka zadatka izlučivanja relacija bi trebalo dodatno poboljšati
prepoznavanje entiteta. U okviru \lts{} moguće je, ako su problemi slijedno
povezani (prvo se izvršava jedan, a nakon njega drugi), učiti model na jednom
zadatku, a nakon toga učiti na oba istovremeno. Tako se može izbjeći potreba za
ogromnom količinom označenih podataka koji imaju oznake za oba zadatka. Ako se
uči prepoznavanje imenovanih entiteta na skupu koji nema označene relacije, onda
je prisutna lošija procjena troška pojedine odluke -- referentna politika nije
optimalna, ali nije ni loša. Učenje na skupu podataka sa svim oznakama uvelo bi
optimalnu politiku koja ne bi počinjala od nule za zadatak prepoznavanja
imenovanih entiteta te bi onda bilo moguće popraviti krive procjene novim
podacima na zadatku prepoznavanja entiteta.

Zbog činjenice da je za združeno predviđanje u okviru \lts{} potrebna samo
združena procjena troška, za svaki se problem može koristiti zaseban model. Time
je izbjegnuto korištenje značajki za probleme koji od tih značajki ne bi imali
koristi. Ako se problemi rješavaju slijedno, kao što je slučaj kod označavanja
vrste riječi s ovisnosnim parsanjem, onda je moguće stati sa zaključivanjem
nakon izvršenog prvog zadatka. To omogućuje efikasno korištenje modela koji su
združeni, a da se testiranje ne vrši združeno. Ovako nešto je vrlo rijetko u
literaturi i mnoštvo modela koje koristi algoritme dinamičkog programiranja mora
raditi \textit{backtracking}. Bez potpune enumeracije ne postoji sigurnost da je
pronađen najvjerojatniji niz odluka za prvi zadatak, stoga je potrebno dohvatiti
sve optimalne odluke za združeni zadatak. Ovisnosno parsanje zahtijeva puno
više značajki i najbolji parseri ne mogu parsati više od nekoliko tisuća
riječi po sekundi -- \citet{andor2016globally} opisuju združeni označivač i
parser koji postiže najbolje rezultate, ali mu je brzina oko 600 riječi po
sekundi na osobnom računalu unatoč tome što je složenost algoritma koji je u
pozadini $O(T)$, gdje je $T$ duljina rečenice. Združeno učenje bi omogućilo
bolje označavanje vrste riječi, ali bi očuvalo brzinu na prvom zadatku
označavanja vrste riječi koja je za sustav Vowpal Wabbit preko nekoliko stotina
tisuća znački u sekundi \citep{daume14lts}.
